
%Noms modernes de Tells
\newcommand{\tellbrak}{Tell Brak\index{Tell Brak}}
\newcommand{\tellleilan}{Tell Leilan\index{Tell Leilan}}

%Nom Akkadien de lieu\assur
\newcommand{\assur}{Assur\index{Assur}}
\newcommand{\babylone}{Babylone\index{Babylone}}
\newcommand{\mari}{Mari\index{Mari}}
\newcommand{\apum}{Apum\index{Apum}}
\newcommand{\sehna}{\v{S}ehna\index{\v{S}ehna}}
\newcommand{\subatenlil}{\v{S}ubat-Enlil\index{\v{S}ubat-Enlil}}


%Nom Akkadien de personnage
\newcommand{\samsiadad}{\v{S}ams\=i-Adad\index{\v{S}ams\=i-Adad}}
\newcommand{\samsuiluna}{\v{S}amsu-iluna\index{\v{S}amsu-Iluna}} %roi babyole (1728=23)
\newcommand{\tillabnu}{Till-Abnu\index{Till-Abnu}} %roi d'Apum (Tell-leilan)
\newcommand{\zimrilim}{Zimri-Lim\index{Zimri-Lim}} %roi Mari ()

%Termes akkadiens
\newcommand{\karum}{k\=arum\index{k\=arum}}

%Akkadiens mise en page
\newcommand{\dingir}{$^{d}$}



%%%%%%%%%%%%%%%%ANATOLIE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% ROIS HITTITES
\newcommand{\hakmis}{Hakmi\v{s}}
\newcommand{\hattusili}{\b{H}attu\v{s}ili}
\newcommand{\hattusiliIII}{\b{H}attu\v{s}ili (III)\index{\b{H}attu\v{s}ili (III)}}
\newcommand{\muwatalliII}{Muwatalli (II)}
\newcommand{\mursiliII}{Mur\v{s}ili (II)\index{Mur\v{s}illi (II)}}
\newcommand{\mursiliIII}{Mur\v{s}ili (III)\index{Mur\v{s}illi (III)}}
\newcommand{\ramsesII}{Ramses (II)}
\newcommand{\suppiluliuma}{\v{S}uppiluliuma\index{\v{S}uppiluliuma}}
\newcommand{\tuthaliya}{Tuthaliya}
\newcommand{\tuthaliyaIV}{Tuthaliya (IV)\index{Tuthaliya (IV)}}
\newcommand{\uhitessup}{U{\h}ite\v{s}\v{s}up}
\newcommand{\puduhepa}{Pudu{\h}epa}

% % % % % % % % % % % % % Roi de Kargamis
\newcommand{\piyasili}{Piya\v{s}ili\index{Piya\v{s}ili}}
\newcommand{\sahurunuwa}{\v{S}ahurunuwa\index{\v{S}ahurunuwa}}
\newcommand{\initesub}{Ini-Te\v{s}ub\index{Ini-Te\v{s}ub}}
\newcommand{\talmitesub}{Talmi-Te\v{s}ub\index{Talmi-Te\v{s}ub}}
\newcommand{\kuzitesub}{Kuzi-Te\v{s}ub\index{Kuzi-Te\v{s}ub}}

%%%%%%%%%%%%%%Nom de lieux modernes
\newcommand{\fraktin}{Fraktin}
\newcommand{\alaca}{Alaca Höyük}                  %Alaca Höyük
\newcommand{\alisar}{Ali\c{s}ar\index{Ali\c{s}ar}}
\newcommand{\altinyayla}{Altınyayla}            %Altınyayla
\newcommand{\bitik}{Bitik}                        %Bitik 
\newcommand{\bogazkale}{Boğazkale}            %Bogazkale
\newcommand{\bo}{Boğazköy}                     %Bogazköy
\newcommand{\boha}{Boğazköy - \hattusa}    %Bogazköy-Hattusa
\newcommand{\ch}{\c{C}atalhöyük}                  %çatal Höyük
\newcommand{\eti}{Etiyoku\c{s}u}                  %Etiyokusu
\newcommand{\eskiyapar}{Eskiyapar}                %Eskiyapar
\newcommand{\fatma}{{F}atmaören} 
\newcommand{\guvercin}{Güvercinkayası}         %Guvercinkayasi
\newcommand{\hdd}{Yörüklü - Hüseyindede~Tepesi} %Huseyindede Tepesi
\newcommand{\iktp}{İnandıktepe}            %Inandiktepe
\newcommand{\imi}{İmikuşağı}       %Imikusagi
\newcommand{\kabakli}{Kabaklı}
\newcommand{\kh}{Kö\c{s}k Höyük}                  %Kösk Höyük
\newcommand{\kultepe}{Kültepe}                    %Kültepe
\newcommand{\karumdekul}{k\={a}rum~de~Kültepe}  %karum de Kültepe
\newcommand{\karumkanes}{k\={a}rum{} Kane\v{s}}  %karum de Kanes
%\newcommand{\karum}{\textit{k\={a}rum}}           %karum
%\newcommand{\karumdekul}{\textit{k\={a}rum}~de~Kültepe}  %karum de Kültepe
%\newcommand{\karumkanes}{\textit{k\={a}rum}{} Kane\v{s}}  %karum de Kanes
\newcommand{\karah}{Karahöyük}                    %Karahöyük
\newcommand{\kusakli}{Kuşaklı}             %Kusakli
\newcommand{\kusa}{Kuşaklı - Sarissa}
\newcommand{\masat}{Maşat Höyük}            %Masat Höyük
\newcommand{\nisantepe}{Nişantepe}            %Nisantepe
\newcommand{\porsuk}{Ulukışla - Porsuk}    %Porsuk
\newcommand{\tc}{Tepecik-Çiftlik}           %Tepecik Ciftlik

%%%%%%%%%%%%%%Geographie
\newcommand{\kizilirmak}{Kızıl Irmak}  
%%%%%%%%%%%%Noms hittites de lieux
% % %1) Villes 
\newcommand{\kargamis}{Kargami\v{s}}
\newcommand{\nerik}{Nerik}
\newcommand{\qades}{Qade\v{s}}
\newcommand{\tahuntassa}{Ta{\h}unta\v{s}\v{s}a}
\newcommand{\astata}{A\v{s}tata}
\newcommand{\halab}{\Hr{}alab}
\newcommand{\hattusa}{\Hr attu\v{s}a}
\newcommand{\kanis}{Kaniş}                    %Kanis

% % % %2) Régions
\newcommand{\hatti}{\Hr{}atti}
%%%%%%%%%%%Nom de peuple hittite
\newcommand{\kaskas}{Ka\v{s}ka\v{s}}

%Inscription HL
\newcommand{\LH}{Louvite hiéroglyphique} 
\newcommand{\karadag}{Karada\u{g}}
\newcommand{\kizildag}{Kızılda\u{g}}
\newcommand{\burunkaya}{Burunkaya}
\newcommand{\ispekcur}{İspekçur}
\newcommand{\kotukale}{Kötükale}
\newcommand{\darende}{Darende}
\newcommand{\gurun}{Gürün}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
%									MISE EN PAGE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\newcommand{\FC}[1]{\footnote{\cite{#1}.}}
\newcommand{\F}[1]{\footnote{#1}}
\newcommand{\Sec}[1]{\ref{#1}}
\newcommand{\Subsec}[2]{\ref{#1}.\ref{#2} : }
%\newcommand{\Subsubsec}[3]{\ref{#1}.\ref{#2}.\ref{#3} : }
\newcommand{\putat}[3]{\begin{picture}(0,0)(0,0)\put(#1,#2){#3}\end{picture}}
%Superscript
\newcommand{\eme}{\up{ème}}
\newcommand{\Cquatorze}{C\textsuperscript{14}}


% % %Mise en page
\newcommand{\pft}[1]{\mode<presentation>{\frametitle{#1}}}
\newcommand{\pim}[2]{\mode<presentation>{\includegraphics[width={#1}\linewidth]{#2}}}
\newcommand{\aim}[2]{\mode<article>{\includegraphics[width={#1}\linewidth]{#2}}}
\newcommand{\ma}[1]{\mode<article>{\normalsize \begin{flushleft} #1  \end{flushleft}}}
\newcommand{\mpr}[1]{\mode<presentation>{}}
\newcommand{\ef}[1]{\begin{flushright} {#1} \rule{50mm}{1mm}\end{flushright}}
\newcounter{FrameCounter}
\newcommand{\maef}[1]{\mode<article>{\normalsize \begin{flushright} {#1} \stepcounter{FrameCounter} \theFrameCounter{} \rule{50mm}{1mm} \end{flushright}}}

%Style titre
\newcommand{\ptitre}[1]{\hspace{-2,5cm}
\LARGE  \textsc{#1}}
\newcommand{\dtitre}[1]{\hspace{-2cm} 
\large \textit{#1}}
\newcommand{\pframe}[7]{\begin{frame}[plain] %
\begin{center} %
 \ptitre{#1} \vspace{0.5cm} \newline
  %
				\dtitre{#2} \newline
				 \vspace{0.5cm} \hspace{-2cm} %
				\pim{#3}{#5} %
				\aim{#4}{#5} %\newline
				 \hspace{-2cm} %
				\footnotesize{#6} %
\end{center} %
				\maef{{#7}} %
\end{frame}}


%Accent
\newcommand{\h}{\b{h}}
\newcommand{\Hr}{H}
\newcommand{\A}{À}


%Périodes
\newcommand{\neo}{Néolithique}
\newcommand{\chalcoA}{Chalcolithique Ancien}
\newcommand{\chalcoM}{Chalcolithique Moyen}
\newcommand{\chalcoR}{Chalcolithique Récent}
\newcommand{\chalco}{Chalcolithique}
\newcommand{\bronzeA}{Bronze Ancien}
\newcommand{\bronzeM}{Bronze Moyen}
\newcommand{\bronzeR}{Bronze Récent}
\newcommand{\hittiteA}{Hittite Ancienne}
\newcommand{\hittiteAncien}{Hittite Ancien}
\newcommand{\hittiteM}{Hittite Moyenne}
\newcommand{\hittite}{Hittite}
\newcommand{\imperiale}{Impériale}
\newcommand{\empireh}{Empire Hittite}
\newcommand{\CC}{Comptoirs de Cappadoce}
\newcommand{\ferA}{Fer Ancien}
\newcommand{\ageB}{Âge du Bronze}
\newcommand{\ageF}{Âge du Fer}

% % % IRAN
\newcommand{\insusinak}{In\v{s}u\v{s}inak}
\newcommand{\simaski}{\v{S}ima\v{s}ki}
%\newcommand{\insusinak}{In\v{s}u\v{s}inak}
